香港急救人員被警暴力拘捕 疑手臂被折斷

「我叫劉子峰！」一名被港警暴力拘捕的急救人員喊完這句話後就沒有了聲息，他的手臂也疑被擰斷。日前，一段急救員被暴力拘捕的視頻引發外界關注，民眾紛紛譴責警察濫施酷刑。

據香港城市大學學生會編輯委員會臉書的消息，10月1日下午16:55，在黃大仙一名急救員被警員拘捕並以武力壓在地上，左手手臂被防暴警向後拗。急救員的名字叫劉子峰（音同）。

城大編委的視頻記錄了這一過程。視頻顯示，當時這名身背背包、戴塑膠手套的男士已在地上匍匐，看上去傷勢不輕。他不是示威者的裝扮，當記者問他是否急救人員，他回答說「是」。警察將他的手臂粗暴地往臂彎反方向折去，十分殘忍。

據《明報》報導，當天龍翔道百餘示威者聚集，速龍小隊在黃大仙拘捕了12人，當中有1人為義務急救員。

對於警察過度使用暴力，網民紛紛表示憤怒，指責黑警濫施酷刑，甚至網傳「警察瞬即折斷了劉子峰的手臂」。目前劉子峰尚無消息，情況不明，有待跟進。

「他是first aid。就算是一般人都沒有必要，香港警察真是無法無天。」「無反抗，無武器，警察用痛苦方法令人殘廢。」「好離譜，硬拗斷手至骨折，毫無人性。」「沒有獨立調查委員會，這種罪行怎麼追究？」「折骨經驗好熟。」「黑警等天收。」

一名前大陸軍官向大紀元記者分析說，「這明顯是故意的。哪有這樣弄的？他不是順著勁給擰過去，是直接上來朝著打斷的角度去下手，這是下狠手，看視頻就能判斷出來。這是要往死了弄人啊。」

他表示，也有可能情急之下警察「殺紅了眼」。但是急救者是在地上，警察動作非常清楚，這個人是很惡意、非常惡意的。

外界關注，這並不是第一次警察暴力拘捕致人受傷。9月初的一段視頻呈現，警察對已經被制服的示威者還故意折斷手腕，被壓地的示威者表情極其痛苦。

早在8月11日反送中運動當日，有大量示威者被捕後送至新屋嶺拘留中心，後31人送院，其中6人骨折。官方當時強調，已確認其傷勢在拘捕時造成，而並非在羈留期間才出現。

10月1日，港民發起的「六區集會」均遭到當局暴力鎮壓。當天下午4時，在荃灣大河道中，警察以實彈槍擊示威者胸部。警察先起腳踢向示威者，然後近距離鳴槍，一名中五男生中槍倒地，左邊心口流血。

當晚警務處處長盧偉聰在記者會承認，當天共發射了9槍實彈，拘捕超過180人。他還稱警員在生命受威脅情況下開槍做法是「合法和合理」。

網民「Wen Chan」說，「黑警的動作根本就是有心想傷害急救員，如果這都叫合理，真是無法無天，包括殺人都可以講到合情合理，試問是誰人在破壞香港，令香港變成大陸？」

(有片) 香港警察，香港人呢一世都唔會原諒你

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！

香港人加油
黑警死全家